Jaan Tam tulli ette ja kaiwas:
Juhhan Kuhhja kätte om temma 35 Rupla Kuwwe asta maja kondradi eest , mes Juhhan Perri walda olli sen   andnu. Nüüd ei olle ta kuwwasta selget Kondrati andnu, enge särast kellega egga antu ilm wasta mandmata peap wälja minnemma; sedda ei olle Waino Jaan wasta wõtno, ja nõwwap omma 35 Rup taggasi, ent Juhhan ei tahha anda, üttel rahha perri Härra käen ollew, Jaan olli Herra käest tähhe tonu kun tunnistedas, et kopikat rahha sääl ei olle.
Koggonna Kohhos mõist se 35 Rupla peap Kuhhi Jaan Tammele ärra masma katte näddaliga ärra masma ehk kaiwago eddesi kes ei tahha Rahhol olla.
